港台拒法律支援蔡玉玲 AO副處長指僅屬「服務提供者」員工轟無情義

節錄

港台拒法律支援蔡玉玲
AO副處長指僅屬「服務提供者」員工轟無情義

■曾製作7.21節目的港台記者蔡玉玲日前被捕，外界質疑警方公報私仇。資料圖片

【難以服眾】

相關新聞：曾投訴警跪頸 網媒女記者變被告

【本報訊】「7.21唔見人」的警方以涉嫌查閱車牌登記資料作虛假陳述為由，報復港台《鏗鏘集》7.21專題報道的編導蔡玉玲，起訴蔡兩項違反《道路交通條例》罪名。據了解，操控港台行政大權的副廣播處長、直屬商經局的政務官馮建業昨會見員工時，以蔡玉玲屬「服務提供者」、非公務員為由，表明難以提供法律支援。香港電台節目製作人員工會則強調，「港台都係一家人」，下周二將到法院外聲援提堂的蔡玉玲。

據悉，廣播處長梁家榮、馮建業、機構傳訊組總監伍曼儀等港台管方，昨日下午與約30多名電視部及新聞部員工就蔡玉玲被捕事件會面。據了解，會上港台員工多次追問管方會向蔡玉玲提供甚麼實質協助，馮建業回應表示，根據公務員事務規例，只有公務員獲得法律支援，但蔡玉玲屬「服務提供者」，並非公務員，港台難以提供法律支援。

相關新聞：傳媒工會聯手轟警恐嚇 美促停損新聞自由

僅稱嘗試尋律政司支援

有員工認為，港台屬新聞機構，蔡玉玲為港台服務，屬公務，與港台絕對有關，追問港台會否與公務員事務局商討其他做法。惟馮建業僅稱，只曾與律政司商討，無與公務員事務局商討過，他會積極找律政司，但表明有一定難度，會嘗試爭取及盡快做。有員工再追問會如何向公務員事務局爭取，他說具體方法由他本人處理。有較高層員工指摘管方無情無義，管方對此沒有回應。

會上亦有員工關注，如警。。。。。。。。

港台則引述消息報道，梁家榮在會上表示，港台屬政府部門，受公務員事務規例約束，蔡玉玲屬港台員工，為港台服務，。。。。。。。。

工會下周二到法院聲援

伍曼儀回覆本報查詢稱，港台同時是傳媒和政府部門，需要按政府的行政程序工作，根據公務員事務局規例，如公務員因工作需要法律支援，可向公務人員事務局提出，由公務員事務局長尋求律政司提供支援。惟蔡玉玲只是服務提供者，不是公務員。但港台會為蔡提供一切可行支援，下周二會派員到法庭跟進蔡玉玲的提堂，事件涉整個新聞界，盼公眾關注。至於蔡玉玲本身已完成工作，「暫無其他工作在手」。至於事件會否影響蔡玉玲日後聘用，伍曼儀表示，服務提供者合約視乎工作需要而簽約，亦要視乎事態發展。

港台工會主席趙善恩指，工會將下周二會到法院聲援蔡玉玲，並要求港台管。。。。。。。。。

■直屬商經局的政務官馮建業昨明言不會為蔡玉玲提供協助。資料圖片

夠撚晒荒謬